<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>創建角色 Character Creation on 茂林源記：中文網站</title><link>/character-creation/</link><description>Recent content in 創建角色 Character Creation on 茂林源記：中文網站</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-TW</language><lastBuildDate>Wed, 17 Feb 2021 00:43:03 +0800</lastBuildDate><atom:link href="/character-creation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>名字、種族與外表 Name, Species, and Look</title><link>/character-creation/name-species-and-look/</link><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 01:57:43 +0800</pubDate><guid>/character-creation/name-species-and-look/</guid><description>每個神秘遊俠都有名字──往往是個綽號或暫時性的名稱，在進行犯罪時使用。若想要給自己的神秘遊俠一個綽號，填上去吧！
接下來，每個神秘遊俠都屬於某個物種──你是哪一種居民？狐狸？兔子？還是鳥類？
物種沒有直接的作用──任何生物都可以成為神秘遊俠。但在社交上，你的物種會影響一些居民對你的看法。如果你是鳥類，那麼可能會遭到其他將你視為背叛者的鳥類憎恨，或是會被飛鷹招攬，試圖將你納入麾下。如果你是狼，那麼可能會經常遭到懷疑──大多數的居民可能過去都沒看過狼。
最後， 選擇外觀，從列表中盡可能地圈選符合的選項來描述你的角色。</description></item><item><title>能力值 Stats</title><link>/character-creation/stats/</link><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 01:57:43 +0800</pubDate><guid>/character-creation/stats/</guid><description>每個神秘遊俠都有五項能力。魅力、狡猾、靈巧、幸運、力量。在遊戲過程中，你將會擲出兩顆六面骰並將數值與對應能力值相加來決定行動的結果。因此，越高的能力值，做相關的動作就越有利。
魅力：魅力衡量的是你的社交能力，使用言語及思想令別人折服於自己的能力。 狡猾：狡猾衡量你的思維敏銳程度，能注意到人或物的重要細節以及拐騙他人的能力。 靈巧：靈巧衡量你的手巧程度，以及依靠雙手執行複雜任務的能力。 幸運：幸運衡量你是多麼幸運，將命運放到機會手中並脫穎而出的能力。 力量：力量衡量你有多麼強壯與堅韌，抵抗對手或以蠻力完成任務的能力。 每個扮演書都有一組預設的能力值，通常你可以選擇其中一個+1，只要這個值沒有超過+2。
在遊戲過程中，你可能會解鎖成長，讓能力值進一步提高，但在沒有特殊動作的配合下能力值最高只能+2，有特殊動作的情況下是+3。</description></item><item><title>背景、動機與天性 Background, Drive &amp; Nature</title><link>/character-creation/background-drive-nature/</link><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 01:57:43 +0800</pubDate><guid>/character-creation/background-drive-nature/</guid><description>首先是背景，閱讀並回答每個問題。回答只是為了加速過程，而不是施加限制。如果你十分想填上特別的答案，那就這麼做。但是請用已列出的答案作為指引──每種神秘遊俠面對的問題、顧慮與性格都不相同，而這些問題有助於區分彼此的神秘遊俠。
接下來，選擇動機。神秘遊俠在遊戲開始時會取得兩項動機，描述成長的方向。若滿足了動機的條件，就可以立刻成長。每個動機在每次聚會中只能成長一次。根據角色想做什麼和想看到角色做什麼來選擇動機。
最後，選擇天性。天性是指角色更深層的性格類型，這是緩解壓力的管道。如果滿足了天性的條件，則可以清除整個疲勞軌。只要進行了必要的行為，你可以任意次數地滿足天性的條件。</description></item><item><title>動作、武器技能與遊俠專長 Moves, Weapon Skills, and Roguish Feats</title><link>/character-creation/moves-weapon-skills-and-roguish-feats/</link><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 01:57:43 +0800</pubDate><guid>/character-creation/moves-weapon-skills-and-roguish-feats/</guid><description>下一個是選擇動作。每個扮演書都有不動的動作，可以選擇一些（通常是三種）來幫助定義其特殊能力和優勢。很多動作需要將擲骰結果加上特定的能力值──注意這些能力值與自角角色的關聯。
接下來是武器技能。每種武器技能都能對應一個特別的武器動作。為了使用他們，需要有一把標記該動作的武器，且你需要擁有對應的武器技能。例如要使用劈開護甲，你必須要有武器技能與標有該技能的武器。
遊俠專長是指你所擅長的偷雞摸狗行為，這些專長會結合使用遊俠專長動作來使用。每個扮演書都有一些預選的項目，或是你也可以從清單中自己選擇。</description></item><item><title>介紹與關係 Introductions &amp; Connections</title><link>/character-creation/introductions-connections/</link><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 01:57:43 +0800</pubDate><guid>/character-creation/introductions-connections/</guid><description>當每個人都完成了角色的挑選與瀏覽後，向其他人介紹自己的角色吧。說明你是誰、為什麼是神秘遊俠、你幹了什麼好事、你的動機是什麼，並回答GM與其他玩家的問題。在所有人都介紹完角色，並知道有哪些神秘遊俠在團隊之後，你需要選擇與其他神秘遊俠的關係。以相同的順序進行，每個玩家一次填寫一個關係。
每個玩家都有兩個關係在他們的角色表上，並且兩個都需要使用，因此讓玩家們依序填寫下去，直到每個人建立好兩個關係為止。
每個關係都附帶一個小的規則調整，填寫時務必讀出來，讓每個與這段關係有關聯的人都能知道。</description></item><item><title>其他元素 Other Elements</title><link>/character-creation/other-elements/</link><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 01:57:43 +0800</pubDate><guid>/character-creation/other-elements/</guid><description>你也有傷害軌（疲勞、創傷、消耗）與裝備。你的傷害軌代表了健康狀態、承受壓力與裝備狀態。裝備是指攜帶著的專業或重要的物品。</description></item><item><title>神秘遊俠的大膽偉業 The Vagabond Band's Daring Exploit</title><link>/character-creation/the-vagabond-bands-daring-exploit/</link><pubDate>Fri, 16 Jul 2021 22:13:28 +0800</pubDate><guid>/character-creation/the-vagabond-bands-daring-exploit/</guid><description>最後，所有角色創建的最後一步是由大家一起完成的。當你們開始遊戲時，這群神秘遊俠並不是昨天才剛剛走到一起的。由於你們牽的關係，你們彼此都認識，並且有一些初步的羈絆，但是整個小隊在開始前已經在一起有一段時間了。
為了表示這件事，你們的小隊已經一起完成了一個大膽的偉業。他們很可能改變了茂林的地圖。要確定你們一起完成了什麼，請擲1D6並在以下列表中找到相應的任務：
增加一條新的路徑：劃一條連接兩個領地之間的新線。盡量使用不同的顏色或線條（虛線）來表示新的路徑與舊的不同。小隊中的每個神秘遊俠都要在新路徑所連接的任何陣營中標記威望與惡名。說明你們是如何開闢新路徑的。當你們沿著小隊的路徑旅行時，擲骰+1。 破壞了一條現有的路徑：增加一個X或其他的符號，表示你們損壞或破壞路徑的地方。不要破壞連接一塊領地和其他地方的唯一道路。小隊中的每個神秘遊俠都要在被破壞的路徑所連接的任何陣營中標記威望與惡名。說明你們是如何毀掉這條路徑的。當你們沿著原來的路徑跨越森林時，擲骰+1。 改變一個領地的所有權：改變一個領地的控制陣營或是移除所有陣營的控制，將其歸還給茂林居民。小隊中的每個神秘遊俠在取得控制的陣營中標記3點威望，在被移除控制的陣營中標記3點惡名。說明你們為何以及如何改變這塊領地的所有權？ 保衛一個領地不受陣營攻擊：小隊中的美個神秘遊俠在防禦的陣營中標記3點威望，在攻擊的陣營中標記3點惡名。說明你們保衛了哪塊領地、你們是如何保衛它的以及你們為什麼要防止它被轉移控制權。在發起攻擊的領地和你們防守的領地上畫一個從攻擊方到防守方的虛線箭頭──這個衝突很有可能再次爆發。 發現並探索了森林中一個有價值的廢墟：將探索到的廢墟加到地圖上，並描述廢墟，包括那些居民曾經住在那裡。如果你們與某一個陣營分享了廢墟的資訊，小隊中的每個神秘遊俠都會在該陣營中標記威望。如果你們賣掉了在廢墟中的發現，小隊中的美個神秘遊俠都會獲得3價值的錢幣或裝備。如果你們保留了在廢墟中的發現，GM會告訴你們你們找到了什麼遺物。 進行了一次出色的搶劫：這次搶劫為神秘遊俠贏得了更多的起始價值與名聲。小隊中的美個神秘遊俠都會在你們所幫助的陣營中標記2點威望，在你們所傷害的陣營中標記2點惡名。每個神秘遊俠都能獲得2價值的錢幣或裝備。說明你們偷了什麼，為什麼會有這得多的收穫，以及你們是如何傷害一個陣營並幫助另一個的。在地圖上標記你們搶劫的地點和贓物。 小隊的神秘遊俠可以一起選擇他們所影響的領地以及哪些陣營（從故事中合理的陣營選擇）餐與其中。如果他們不能達成共識，或是如果玩家想要一個隨機的選擇，GM可以隨機確定這些內容。
要隨機決定陣營，擲1D6並用現有的陣營對照隨機表。大多數的茂林源記遊戲只會有四個陣營；擲出5或6的話可以重擲。
要隨機決定領地，在地圖上擲D6並選擇最接近骰子落點的領地，或是擲2D6，用隨機表選擇哪個領地受到影響。
在確認小隊完成了什麼任務、在哪裡完成，以及那些陣營參與其中後，花一些時間來充實細節。GM可以在整個過程中向不同的玩家提問，讓每個玩家都填入細節！</description></item></channel></rss>