<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>動作 Move on 茂林源記：中文網站</title><link>/move/</link><description>Recent content in 動作 Move on 茂林源記：中文網站</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-TW</language><lastBuildDate>Wed, 17 Feb 2021 00:43:03 +0800</lastBuildDate><atom:link href="/move/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>武器動作 Weapon Moves</title><link>/move/weapon-moves/</link><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 00:43:03 +0800</pubDate><guid>/move/weapon-moves/</guid><description>所有的神秘遊俠都可以使用近距交戰、貼身搏鬥或瞄準射擊，如果他們有一把射程合適的武器。 要使用特殊的武器動作，你必須同時擁有一把帶有相應標籤的武器和相應的武器技能。（製作武器和迷惑感官則只需要可用的材料即可。） 一般情況下，手無寸鐵的神秘遊俠會造成1點疲勞；使用武器的神秘遊俠會造成1點傷害。
近距交戰 當你在貼身或近距離與一名敵人交戰時，擲骰+力量。成功時，和對方互相傷害。10+，從以下擇三。7-9，從以下擇一。
造成嚴重傷害。 僅承受輕傷。 改變距離至貼身或遠距。 打動、挫敗或驚嚇你的敵人。
貼身搏鬥 當你在貼身距離與一名敵人搏鬥時，擲骰+力量。10+，你先選擇後再換對方選擇。7-9，你與對方同時選擇。持續選擇，直到有人脫離或是死亡。
你快速出擊；造成傷害。 你讓對方精疲力竭；對方標記一點疲勞。 你利用對方的弱點；標記一點疲勞來造成2點傷害。 你脫離戰鬥；後退至近距離。
瞄準射擊 當你從遠距離瞄準一個無防備的敵人時，擲骰+靈巧。成功時，你造成傷害。10+，你可以在對方找到掩護之前再次攻擊—再次造成傷害—或是保持你的位置隱蔽，你自己選擇。
迷惑感官〈特殊〉 當你在貼身或近距離投擲物品來迷惑對手時，擲骰+靈巧。成功時，你讓對方亂了方寸，使他失明、失聰，或是迷惑一段時間，來給自己創造一個機會。 10+，對方必須花一些時間來重新取得方向和恢復感官後，才能再次清楚地行動。7-9，你只有很短的時間。
劈開護甲〈特殊〉 當你在近距離劈開敵人的護甲時，標記疲勞並擲骰+力量。成功時，你擊破對方的防禦和裝備，造成3點磨損。7-9，你過度使用你的武器或是你過於逞強：標記磨損或是陷入糟糕的處境，你自己選擇。
解除武裝〈特殊〉 當你在近距離瞄準對手的武器攻擊時，擲骰+靈巧。成功時，對方必須標記2點疲勞或是放下他的武器。10+，對方標記3點疲勞而不是2點。
擾亂一個團體〈特殊〉 當你從遠距離擾亂一群敵人時，標記耗損並擲骰+狡猾。10+，兩者皆是。7-9，從以下擇一：
他們受到2點士氣傷害 他們被釘在原地或是被阻擋。
製作武器〈特殊〉 當你使用身邊的簡易材料製作武器時，擲骰+狡猾。成功時，你製作了一把武器；GM會告訴你它的距離標籤以及根據你使用的材料告訴你至少另一個其他標籤。7-9時，武器也會有一個弱點標籤。
突襲一個團體〈特殊〉 當你近距離突擊一群敵人時，標記疲勞並擲骰+力量。成功時，你和對方交換傷害。10+，從以下擇二。7-9，從以下擇一。
你令他們難堪；你對他們造成2點士氣傷害。 你讓他們亂了分寸並感到迷惑；你對他們造成2點疲勞傷害。 你盡力避開他們的攻擊；你受到的傷害減少1點。 你讓他們自相殘殺；再次標記疲勞來讓他們對自己造成傷害。
招架〈特殊〉 當你試圖在近距離招架敵人的攻擊時，標記疲勞並擲骰+靈巧。成功時，你完全吸引了對方的目光。10+，從以下擇三。7-9，從以下擇一。
你造成士氣傷害或是疲勞傷害（GM選擇）。 你解除對手的武裝。 你不用承受傷害。
快速射擊〈特殊〉 當你在近距離向敵人快速射擊時，擲骰+幸運。成功時，造成傷害。10+，從以下擇二。7-9，從以下擇一。</description></item><item><title>旅行動作 Travel Moves</title><link>/move/travel-moves/</link><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 00:43:03 +0800</pubDate><guid>/move/travel-moves/</guid><description>跨越森林 當你們跨越森林從一塊領地到另一塊領地時，整個團隊決定如何行進並由其中一位擲骰。
緩慢地，一邊尋找糧食一邊前進：所有人清除2-消耗。整個團隊標記人數份的疲勞。此次擲骰-1。 小心翼翼地，避免麻煩：整個團隊標記人數份的消耗或是疲勞。此次擲骰+1。 盡快地：所有人標記消耗與疲勞。此次擲骰+2。 成功時，你們可以跨越森林從任何一塊領地到森林對面的另一塊，GM會告訴你們一個你們經過的有趣地方—你們可以在稍後返回。10+，這次跨越大致上是安全的。7-9，有趣的地方裡有東西開始跟著你們；你們可以讓他繼續跟蹤你們，或是每一個神秘遊俠標記一個疲勞來擺脫他。失敗時，你們惹上了森林中的某個危險而且無法輕易逃脫；在你到達另一邊的領地前，你們必須先處理它。
沿著路徑 當你們沿著路徑從一塊領地到另一塊領地時，整個團隊決定如何行進並由其中一位擲骰。
輕鬆的速度：所有人清除3-疲勞。整個團隊標記2-消耗。此次擲骰-1。 平均的速度：所有人清除2-疲勞。整個團隊標記1-消耗。此次擲骰+0。 安全、快速又隱蔽：整個團隊標記1-消耗。此次擲骰+1。 急速：所有人標記疲勞。此次擲骰+2。 成功時，你們及時抵達下一塊領地。10+，你們的行程很迅速也並未被中斷。7-9，你們在途中經過了一個值得注意的地方—一個車隊、一個戰場、或是有什麼奇怪的東西路過。失敗時，你們在抵達下一塊領地前陷入了險境。</description></item><item><title>名聲動作 Reputation Moves</title><link>/move/reputation-moves/</link><pubDate>Wed, 17 Feb 2021 00:43:03 +0800</pubDate><guid>/move/reputation-moves/</guid><description>每一個神秘遊俠在整個茂林都有名聲。在聚會的開始時，他們會有一些名聲，但大多不為人知。但當他們在戰爭的過程中採取越來越多行動，他們的名聲，不管好的或壞的，都會隨之成長。陣營以及茂林居民會對個別神秘遊俠有越來越強烈的印象。為了表達這點，茂林源記採用了名聲軌及動作的系統。 首先說明術語，威望指的是關於你的正面描述；惡名則是指關於你的負面詞彙。你的聲望是你在各個陣營中的分數，代表他們對你的整體看法和認識。
標記威望 當你標記威望時，在相應陣營的軌上標記右邊下一個格子。 當你標記的格子達到（不是通過而是達到）下一個數字時，你在這個陣營中的名聲增加！清除軌上所有威望格並圈起你現在名聲+1的數字。
如果你的名聲為-2，圈起-1；如果你的名聲為+0，圈起+1。這意味著你需要標記5個格子才能從-2推進到-1，或從-1推進到+0，或從+0推進到+1。但是你需要標記10個格子才能從+1推進到+2，15個格子才能從+2推進到+3。
標記惡名 當你標記惡名時，在相應陣營的軌上標記左邊下一個格子。 當你標記的格子達到（不是通過而是達到）下一個數字時，清除軌上所有惡名格並圈起你現在名聲-1的數字。
如果你的名聲為+2，圈起+1；如果你的名聲為+0，圈起-1。這意味著你需要標記3個格子才會從+3降到+2，或從+2降到+1，或從+1降到+0。但是你需要標記6個格子才會從-1降到-2，9個格子才會從-2降到-3。
每個PC單獨紀錄自己在各陣營中的名聲。當多個PC的聲譽同時受到威脅的時候，將他們的名聲加在一起（最大+4，最小-3）。
請求協助 當你根據你的名聲請求一個適當的幫助時，擲骰+相應陣營的名聲。成功時，對方會答應你的請求。7-9，這個請求會消耗你的名聲；清除一個威望或標記一個惡名，你自己選擇。失敗時，對方會拒絕並對你產生懷疑；標記一個惡名。
會見重要的人 當你第一次和重要的人見面時，擲骰+相應陣營的名聲。成功時，你知道對方在外的名聲（如果有的話），並且他們也知道你的（如果有的話）。7-9，從以下擇一。10+，兩者。
你聽說過對方的事情；問一個關於他的問題，GM會告訴你一個你聽說過的傳聞作為回答。 他們聽說過對你有利的傳聞；當你第一次試圖利用你與對方或是與對方陣營的關係時，你獲得擲骰+1。 失敗時，你只知道關於對方最基本的事情。而他已經聽過關於你的傳聞以及你做過的事情—不論好壞—準備好面對更複雜的狀況。
動搖一名NPC 需要+2名聲或更高
當你試圖利用自己的威望來動搖一名敞開心胸或是脆弱的NPC時，擲骰+對方陣營的名聲。成功時，你改變他們對世界的看法；說出你想讓他們相信的事情，GM會依此修改對方的動機。7-9時，你消耗了一些你的好名聲；清除3點威望。如果你的威望不足，將剩下的標記成惡名。失敗時，NPC會從你的話語中得到錯誤的訊息，GM會依此重寫對方的動機。
要求資源 需要+3名聲或更高
當你命令一名NPC給你重要、有價值的資源時，擲骰+對方陣營的名聲。10+，在他們取得你需要的東西時，對方會立刻給你。7-9，對方會對你該如何使用資源加上一個條件，或者告訴你應該如何回報他的陣營。失敗時，對方沒有你所需要的東西，但他會告訴你一個需要高昂代價或是非常困難的取得方法。
吸引注意 需要-2名聲或更低
當你試圖公開地吸引與自己為敵的陣營的注意力，擲骰+該陣營的名聲。在這次擲骰中將它視為正數（+2或+3）。成功時，你讓這個陣營調動資源來對付你；準備好面對他們吧。7-9，從以下擇一；10+，從以下擇二：
該陣營使用了大量的兵力來追捕你。 該陣營派遣了一名有空也有能力追捕你的NPC代理來追捕你（由你決定誰）。 該陣營被你的威脅驚動了；標記2-惡名 失敗時，你的敵人已經悄悄地朝你逼近了；GM會告訴你他們如何讓你措手不及。
做一個針對性的威脅 需要-3名聲或更低
當你利用你的名聲來針對一個NPC做出威脅時，擲骰+對方陣營的名聲。在這次擲骰中將名聲視為正數（+3）。10+，對方被你驚動；他必須投降、撤退或攻擊，由GM決定。7-9，你必須先展現你的危險企圖，對方才會被驚動。失敗時，對方早已知曉你的名聲，他會揭露他是如何準備對付你這樣的人的。</description></item><item><title>聚會動作 Session Moves</title><link>/move/session-moves/</link><pubDate>Fri, 16 Jul 2021 21:02:49 +0800</pubDate><guid>/move/session-moves/</guid><description>《茂林源記：RPG》有兩個聚會動作──在每次聚會結束時觸發的動作。對於這個遊戲來說，這些動作比較接近提醒，以確保你們對神秘遊俠的某些方面進行檢查。
當聚會結束時，每位玩家輪流唸出他們的動機。玩家與GM討論該玩家是是否有在這次聚會當中滿足動機，而這項動機在聚會期間沒有被提出來。如果他們有做到，而且尚未在這次聚會當中因為這項動機成長，那他們就成長。 聚會結束時的這一個動作只是為了確保每位都有機會成長，即使他們在關鍵時刻忘記提出自己如何完成動機的。每人只有兩個動機，但比起GM試圖追蹤每位玩家的動機，由各玩家自己確認要容易得多──但即便如此，那些沉浸在興奮與樂趣中的玩家可能無法立刻意識到他們完成了一項動機。使用這個動作只是為了確保玩家為他們在聚會期間完成很酷的事情而獲得榮譽。
當聚會結束時，每位玩家可以選擇他們扮演書中的一項元素來更新或變更。如果他們不想要的話，也沒有一定要選擇。他們可以從以下擇一： - 從任何扮演書中挑選新的動機替換一個舊的 - 從任何扮演書中挑選新的天性替換一個舊的 - 從任何扮演書中挑選新的關係替換一個舊的（包括類型和主題） 這個聚會動作讓玩家在整個遊戲過程中可以不斷更新他們的角色──有時一名神秘遊俠的天性、動機或關係會失去意義。 一名守林人完全實現了他的復仇。一名仲裁者與他的「主人」決裂。一段友誼冷卻後轉為專業的關係，或者增進後成為家人的關係。改變神秘遊俠的這些要素並非成長，而是不斷地讓他們符合故事的狀態。 這個動作可以讓玩家做到這點──終於打敗復仇目標的守林人可以選擇新的動機，或者已經放棄原則的仲裁者可以選擇新的動機來符合他變得更務實的感覺。</description></item></channel></rss>